\section{Conclusion}

Le \bsc{Gps} repose sur une constellation de 30 satellites maintenus par le gouvernement américain. Ces satellites émettent en permanence des signaux en direction de la Terre, contenant des données telles que leur position actuelle et le temps auquel le signal a été envoyé. Cela permet au récepteur de déterminer la distance qui le sépare du satellite.

En répétant l'opération avec 4 satellites ou plus, il est possible résoudre l'équation de navigation, qui donnera le ou les points possibles de localisation du récepteur. Le point correct devra être choisi en éliminant les incohérences. Les récepteurs, dotés de microcontrôleurs peu puissants, utilisent une méthode d'approximation appelée méthode de Newton pour résoudre cette équation.

Certaines conditions physiques ou matérielles telles que la traversée par le signal de différentes couches atmosphériques ou encore une erreur de synchronisation des horloges entre le récepteur et le satellite, font que les mesures par \bsc{Gps} sont parfois entâchées d'erreurs. Cependant, certaines méthodes et algorithmes permettent d'obtenir une localisation précise à \unit{15}{\meter} près.

Il joue, de par sa fiabilité, un rôle important dans l'étude de la vie et de la Terre de nos jours, permettant de mieux comprendre des comportements animaliers, ou encore d'attester ou de réfuter des hypothèses et des modèles telles que la tectonique des plaques.